國進民退！ 41家上市公司遭中國政府收歸國有

〔編譯盧永山／綜合報導〕受到美中貿易戰和中國成長放緩影響，許多中國企業遭遇資金週轉困境，大股東被迫將股票質押，卻因股價跌跌不休，面臨斷頭危機，最後只能由中國中央和地方政府紓困和接管，但此舉等於是將債務壓力換由中國中央和地方政府背。

根據Choice統計，今年截至12月9日，中國已完成控制權變更的上市公司數量已超過188家之多；其中，包括乾景園林在內，有41家上市公司的實際控制人由個人，變更為國務院國資委、地方國資委、地方政府等在內的「國資系」，所占比重超過23%。

國資系在A股市場大買上市公司的動作，始於2018下半年，當時上證綜合指數一度跌至2449點，接近800家民營上市公司、近1兆人民幣（以下同）股票質押面臨斷頭危機，加上上市公司債券進入償還高峰期，上市公司的資金鏈岌岌可危。

自2018年下半年開始，上到國務院、相關部委，下到地方政府、各金融機搆，先後公布一系列政策措施，幫助民營上市企業克服融資難和融資成本高等問題，化解股票質押風險。

深交所的數據顯示，紓困民營上市公司的資金規模超5000億元。而截至今年2季底，已有244家上市公司完成了紓困，涉及金額約為861億元；獲得紓困的上市公司中，超過81.7%為民營上市公司，紓困對象基本上都是上市公司大股東。

回血劍

大陸佬做生意本身高槓桿

畀貪官做CFO

好多生意俾官做就冇錢賺

直接回血

變番中共建國初期

幾時到香港商家

錢姐唔夠咪印囉

人民公社 大獲飯 跟住

上次就4500萬人 今次幾多

真。回血劍